它們是由真菌、地衣、藍藻和其他微生物群落組成的，這些微生物生活在土壤最表層的幾毫米處，產生黏附物質，將土壤顆粒聚集在一起。 生物地殼減少了全球60%的塵埃排放Nikk Ogasa, 2022年5月24日，科學新聞 
 如今，蚊子、樹木、苔蘚、地衣和雪主宰著這片西伯利亞大地。 長毛象還會回來嗎? Kathryn Hulick | 2021年9月23日|學生科學新聞 
 當我爬上這片我見過的最茂密的林地時，老人鬍子地衣在微風中飄動。 為什麼奧林匹克國家公園感覺像天堂，2021年8月13日 
 經過兩天的艱苦跋涉，我們穿過了深紅色的矮樺樹、海綿狀的地衣和令人焦慮的矮灌木，在我所見過的最壯觀的山腳下搭起了帳篷。 如何參觀美國最野生的國家公園 
 我划著槳，直直地向一群小島駛去，小島上露出的岩石上長滿了蒼白的地衣和苔蘚。 在阿拉斯加克拉克湖國家公園享受孤獨艾米麗·彭寧頓| 2021年6月16日|戶外在線 
 “我們就像成功的地衣，肆虐的藻類，包裹著水果的黴菌，”文中寫道。 地球上最火的節目|奧利維亞科爾| 2009年12月10日|每日野獸 
 那幢灰色的老房子，高高的長滿地衣的屋頂，窄窄的窗戶——除了在陽光明媚的法國，還能在哪裡看到它呢? 丹瑙斯的女兒|莫娜·凱德 
 他們通常會在上面加上一簇簇羊毛和地衣，然後用一種粘土把它們粘在一起。 動物故事書|各種各樣 
 在我所能看到的範圍內，沒有草，沒有雜草，沒有花朵; 大地上覆蓋著一種地衣，顏色都是藍色的。 安布羅斯·比爾斯作品集|安布羅斯·比爾斯 
 在潮溼的石頭上，到處纏繞著地衣的細細的卷鬚，這是唯一的生命痕跡。 遊歷秘魯，在海岸，在塞拉，穿越科迪勒拉山脈和安第斯山脈，進入原始森林|J。 j·馮·Tschudi 
 一個男孩在一個長著地衣的木十字架前推著蕨類植物和蕨類植物灰色和綠色的荊垂枝。 先驅者|凱瑟琳蘇珊娜普里查德